兩手足粉嶺貼單張 吳重儀:最高罰款一萬就一萬啦 本身想用計數機逐張計

#粉嶺裁判法院第三庭
#吳重儀裁判官
#提堂
#20200324粉嶺

謝、馬。

控罪：
(1)未經准許而在政府土地展示/張貼招貼或海報
(2)未經准許而在政府土地展示/張貼招貼或海報

詳情：
被控於本年3月24日於港鐵粉嶺站行人天橋張貼文宣，各以公眾衛生及市政條例控告未經准許而在政府土地展示/張貼招貼或海報。

兩位被告❗️承認控罪❗️

各罰款10000。
證物充公。

*吳官是日金句：表示一張單張$1500，22張是否要逐張計算？但最高罰款一萬，就一萬啦。
*吳官一開始很禮貌，當聽到是與運動有關的案件，瞬間變臉，還按計算機計算罰多少錢，不斷詢問控方最高刑罰是多少，最後不情願說罰一萬啦☺️

依條臭閪

痴撚線

不如坐一年?
屌你老母狗官

吳重儀依條真係臭西黎記仇到

屌你老母周街貼街招唔見你拉

仲話法官唔可以有立場笑話

又係傑出法官系列

講到出聲 呢D地區法院真係同支那法庭冇分別

推

食屎狗官

屌，你講乜都得啦

屌 真係臭閪嚟

屌你老母死狗官

佢幾時死

推
狗官

淨係睇字都feel到佢街市買菜式判案, 咁嘅阿嬋係法官喎

臭閪狗官
你唔好做法官啦
去街市賣魚啱你d呀

狗官

大律師公會班賤種呢

吳重儀的判決係司法迫害

大律師公會同香港資深大律師無一個出聲

制裁送番大灣區啦

死仆街

Cls

私人醒多一蚊俾條八婆

😧

呢條撚樣有無第二張相？

而家投訴都無用仲俾佢繼續審

遲你老母垃撚圾

本身係法庭文員俾港共出錢去外國讀野雞
返香港就做地區法院裁判官

呢隻臭閪

狗官都知自己俾基本法所規限？

仆街黎

等制裁啦屌你老母

On9 公民黨法治撚
體諒體諒體你老母
日日鳩噏唔洗本
你哋幫手足俾錢入去受我就體諒啦

仲有得做既喂

呢個賤婦幾撚時死

通街都有人貼，律政司同吳官幾時拎部計數機出去伸張正義？為增加庫房收入貼地一次？

吳官嘅態度令人費解

豬閪有樣睇

有冇人知個狗官住邊？

將來你啲妨礙司法公正罪全部分期執行囉

死臭西

做仆街嘢駛唔駛出面到咁驚死人唔知

幾時有第一隻狗官俾人制裁呀屌

搞清楚 佢唔係法官
係裁判官only

吳重儀呢個死八婆快啲死

檢控主任≠法庭文員
雖然以前的確係請垃圾
btw 而家爭崩頭

香港法治就係上到去就一定入
唔好見一兩單入唔到就話驚制裁
佢地先真係冇驚過

真係唔怕制裁架wo

又係佢！

幾時死

呢條仆街幾時死

佢幾似四方閪

Dllm

又加速主義同贏緊啦連登仔邏輯

亂鳩咁嚟架喎

【召喚投訴師 - 投訴法官吳重儀】

1. 沒有民主法治當然不會復生。但是瘋狂的法官，少一個就是少一個，希望大家就著今天吳重儀的誇張表現向司法機構再出投訴，務求讓其不得再審理與政治有關的案件。

2. 請各位留意，投訴裁判官只能以書面形式，所以必須印出來再寄到：
香港金鐘道38號
高等法院大樓
投訴法官行為秘書處

投訴表格下載：

3. 投訴信詳細內容如下（draft）：
投訴詳情
i. 法官/司法人員姓名：吳重儀
ii. 法院或審裁處名稱：粉嶺裁判法院
iii. 聆訊日期：12/06/2020
iv. 法院案件編號：FLCC5275/2019
v. 本人的投訴如下：

本人現投訴裁判官吳重儀於審理案件(FLCC5275/2019)時嚴重偏頗警察及對被告懷有既定的負面立場，無法對案件作出公正的裁決原因如下：

一、裁判官吳重儀以「不信警貿然粗口罵被告」為其中一因由，裁定被告為「不可靠證人」。

惟香港警察多番在執勤期間，多番以粗言穢語辱罵普通市民、傳媒、被捕人士及被截查人士，此乃鐵一般的事實，並曾多番被紀錄下來，例子如下：

大量資料顯示，警員以粗言穢語「貿然」肆意指罵，絕對是不爭的事實。不幸的是，以上例子只是眾多警員說粗口情況的冰山一角。

吳重儀以其偏頗的角度，在否定事實的空想下裁定被告並非可靠證人，顯出其本人並非根據既定事實作出裁斷。

更甚者，吳重儀的有關裁決，不但對被告人極不公允，實際上更是在鼓勵警隊繼續在執勤時進行有關行為，向公眾及警隊發放極為錯誤的訊息。

二、裁判官吳重儀在裁決時表示，被告以警員編號稱呼，「是有敵意及不尊重」。

事實上，每名警員都有正式編號，在作供時以編號稱呼有關警員，在一般常理下也難以得出吳重儀的結論。

吳重儀以此作為裁定被告並非可靠證人，唯一的可能是其在嚴重偏頗的情況才得出這個結論。

三、裁判官吳重儀對警員極為偏頗。即使案中三名警員口供不一，甚至有其矛盾的地方，吳重儀竟以「證供不一，反顯示無夾口供」為由，裁定警員為「誠實可靠證人」。

事實上，如果警員並無說謊，對事實的理解理應一致。惟警員口供不一竟成吳重儀裁定警員為「誠實可靠證人」的理由。此舉顯示裁判官對警員有嚴重偏頓之傾向。

基於以上，本人認為，裁判官吳重儀對牽涉同類與政治有關案件的被告有極嚴重的偏見，對警員也有超乎常理的信任，絕不適宜再擔任同類案件的主審裁判官。

本人懇請司法機構再出合適的跟進。

先唔講開始制裁未
你幾時見過一個土黃帝驚過制裁
制裁真喺精面抗爭既極致

嘩, 呢D撚樣叫官?

貼街招罰一萬係咪破左香港開埠以黎記錄

又係佢

應該要制裁呢個八婆狗官

屌老味

鳩判，鳩官

我投訴街邊阻街玩左成年食環出警告出左百幾次都好似冇加埋罰一萬咁重喎

呢d咪破壞法治

實有報應

法治->0

係咪會放係袁爸爸個list？

呢個女人

支那閪樣

你估如果最高刑罰有判監嘅話呢條臭閪唔會咩

【吳重儀的失職與余若薇的謬誤 】

不能主持公道的法官還是不是一個合格的法官？不願去了解一件案件的方方面面的法官合格嗎？一件案件的初步事實是公開的，由控辯雙方在庭上公開披露，經傳媒報道，公眾旁聽，是公眾行使監察權力。體現Justice must be seen to be done的重要性。案件涉及重要法律原則之時，法官有責任向公眾解釋，以傳達正確法律法治觀念給社會，不是法官的責任嗎？懶得解說已是失職，因為一己的偏見誤導公眾，逃避責任，還是合格的法官嗎？

[漠視被告人投訴]

如果上述的立論還算合理的話，裁判官吳重儀則可視為失職及不合格。

吳官的失職非個別情況，而是普遍存在於裁判法院級別的法官，引來大量不公平情況之外，也直接助長了「警暴」，在受害人眼中，法官只是幫兇，如何還會對法治尊重？

新屋嶺扣留中心爆出涉嚴重違反人權事件，是國際的壓力令到港共不得不加以關閉。大家有聽聞過處理這些案件保釋的裁判官批評過嗎？選擇性置身事外就不單是法治問題，更涉及良知問題，更涉及結構性偏幫警隊的問題，也是筆者在這小小專欄堅持嚴厲指控香港的法官偏藍失職的原因。

2月初的新聞，兩名年輕人分別只是中五學生及文員被控擾亂秩序，起因是抗議美孚的「翠雅山房」被徵用作檢疫中心。可以理解這是典型的警民衝突事件，在粉嶺裁判法院提堂時，其中一被告向法庭投訴，在警署內被人笠膠袋「由頭打到腳」，及於警署內被警告切勿投訴，「除非你以後唔再出嚟，否則一定搵到你」，但裁判官吳重儀回應：「我知道嚟做乜嘢？我又唔係監警會」。（立場新聞報道）

法律上，年輕人若被警方濫用私刑，警員所犯的罪遠比青年在警民衝突時揮拳襲警嚴重。吳重儀的態度是技術地將兩件事分開，就可以心安理得判青年有罪而不理警員被投訴犯了更嚴重更破壞法治的罪。筆者見這報道在網上熱論，本想及時評論，但遺忘了，現時感覺是失職，浪費了自己有3個法律學位及曾經執法的知識。上周警察調查涉及鐵路炸彈案件，不單大量上門捕人，而且多名涉案者疑被打到重傷留院不能出庭，我們還是身處一個文明法治的社會嗎？

[傳達錯誤的訊息]

吳重儀一句「我知道嚟做乜嘢？」傳達一個極差極錯誤的訊息，筆者及法律界沒有及時嚴正糾正吳重儀的失職，倘引致警隊加倍濫用私刑，我們也有責任。這裏要補充指導吳重儀身為法官在這情況下的正確態度及行動，英國普通法的基本原則，是可靠的證據就是可接受的證據（Reliable is Admissible），就算警員用違法手段取證，法庭也不理會，所以，吳重儀大大聲講「我知道嚟做乜嘢？」是於法有據。

只是，普通法也清楚授權法官在認為過分不公平情況下有權拒絕相關證供。更重要的是只要證供不是在自願情況下作供是不被接受的證供，證供是否自願，是否可靠，法官是第一個把關者，吳官竟然說「知道嚟做乜？」有冇搞錯？你是跌了法律教科書還是跌了公義的良心？

吳官的態度，在公眾眼裏，不符公義可被看到的要求。吳官在保釋申請的處理，被指條件苛刻，態度輕忽，公眾會認為不是公義而是偏幫警方了。

作為一個公正的法官在法律之內有兩件事件可做，筆者若是法官一定做，就是步下自己的祭壇走到被告面前，仔細觀察傷勢及提問詳情，以示重視，你不必亦不應有結論，但應表現出有明察秋毫的能力，不會盲目接受不公義的證供；更可借機會解釋法律，警告警察若用私刑求證是嚴重犯法行為，社會不會接受，公義的正確訊息應是這樣啊！

很明顯吳官是傳達了相反的訊息，恐怕會直接或間接鼓勵近來更多的警察私刑事件，這不是失職什麼才是？

[例外證明了常規]

政界早有句順口溜：民主黨，賣香港。近來多流行一句：公民黨，害法治。公民黨有位大狀近日在網上洋洋大觀地撰文，為吳重儀這類不公正行為開脫，歪理連篇，常識也過不了一般網民的關。公民黨律師為法治不公塗脂抹粉，其來有自；楊岳橋說：法治「有險可守」，梁家傑說：法治「殘而不廢」，早是網界笑話；近日多了余若薇呼籲大眾面對大量抗爭被捕者逐漸上庭，當中必有令大眾嘩然，感不高興的裁決。大概就是面對吳重儀法官上述這類表現吧？

余大狀叫大眾不要反應激烈，大眾需要有無比的耐性，等待公義的來臨，並引七警案及朱經緯案為例。

余大狀的例子真好。邏輯學中有所謂例外證明了常規（exception prove the rule），常規正是法治已死，這是戴耀廷教授近日在面書公開承認的。戴教授明言港人應浴火重生，余大狀則叫大家耐性等待公義，筆者恐怕大家等到余大狀百年歸老也了無結果。（余若薇出席眾新聞成立3周年午餐會發言）

法治就算未死，也已經危在旦夕，港人不要再理公民黨班失敗律師，別信余若薇的「無比耐性論」，要信自己的常識，信公民直接行動，全民參與，一腳踢開誇誇其談的人，才可令法治浴火重生。任何正義抗爭行動皆有風險，有法律後果，大家量力而為，歷史是公道的。

最後要多謝網媒及到法庭旁聽監察法官的市民。大家還須努力，見法官不義可藐之，忽視其巍巍然！

信報財經新聞 2020-03-24
A17 | 時事評論 | By 王岸然

痴撚線
招租果d單張我係咪可以打去食環
逐張計數罰

CLS

單睇依單case同樓主d post
講真個法官立場同個人操守就真係唔撚掂
但手足真係衰咗
吵都無得吵
係罰重咗

只可惜畀人捉到

公報私仇既賤人

可唔可以投訴佢?

又係佢仆街

佢前半生係咪俾黃絲插完屎眼，然後逼佢含

可以，樓上#83有投訴template

一齊投訴 有懶人包

仆街

cls閪女人

根本就係做左法官既陳文慧

Push

貼幾張紙就罰一萬?痴線?

痴撚線官 明顯有政治傾向

原來係呢個，難怪

提左名比所羅門未

極品

又係你呀？

點解唔終身監禁

又係佢 垃圾！

狗官當道
法官無立場？

隻狗應該唔係好敢影相,呢張西樣都係啲狗官大集會嗰陣影

有無人知俾條八婆還押小欖嗰位楊老師而家點
本身話6月26號判刑 跟住話押後到7月24號
而家仲未有任何消息

9月8號 早上判

真係狗官嚟，政治立場量刑，對唔對得起頂假髮

痴線

用既定立場去判

30年後
自然老死

其實你呢啲廢柴唔洗再用啲咩「報應」「因果」「KARMA」來安慰自己
鬼叫你班香港人本質上都係流住華人既劣等基因血咩
唔當你班賤種狗咁統治都對自己唔住啦

日撚日講「死全家」「仆街死」etc etc
現實就係
佢地唔會死全家 唔會仆街死
因為事在人為
你自己都不為既時候
憑咩要個天幫你?

醒下啦 傻鳩

一睇就知係閪婆

佢都係野雞大學畢業嘅敗類

知唔知點解遲咁多

又係呢條垃圾

1)香港政府同一期委任為法官

2) 同樣係1992年用中學學歷做DOJ文員

3)同樣係野雞沃爾沃漢普敦大學畢業,分別係1996,1997畢業
所以應該本身認識

我懷疑DOJ有組織招收學歷差勁的人做文員,再培養其讀野雞大學,最後拍膊頭安排去滲透法院
香港刑事案定罪率高到似獨裁國家,可能涉及有組織的大型司法迫害

請清算師全面進場

舉報呢隻臭閪

任鳩佢判刑

又係佢，根本是非不分做官就死得

唔知,見到被捕組個表update 咗去果日

嘩展示都唔得㗎

又係呢條支那西

大愛撚唔會係網上度醒悟
留返啖氣暖下胃

制裁清單已為你預備

犯法就係犯法 除非你係藍絲

共匪特色下三流

又係反社會人格

有險可守

cls

屌你老母

On9 lun 9

on9閪

地產仔痴街招又點計

原來係佢

sad but ture

omdb
屌你老母死狗官

吳官一開始很禮貌，當聽到是與運動有關的案件，瞬間變臉

死臭閪

DLLM

真係屌佢老母 明屈

真係好中立

中國立場

唉 唔係刑事就算了

呢個吳重儀應該盡快叫國際法庭判佢死刑

做法官可以唔撚清楚最高罰款?
仲要問返D律師轉頭?
咁我想問下佢依個官係點樣得返黎?

點解呢條友仲可以生存係法庭

食屎狗

痴線同蘇文隆鬥緊紅咁
玩咁款

d臭閪語氣有聲架

逐張計?

做官有哂立場

同姓蘇果個鬥紅

大律師公會對呢d撚樣有無出聲

賤撚到

幾時先制裁呢班仆街紅官

衰撚到

推上twitter tag 佢做 #支那法官 #chinajudges

千祈唔好搞吳重儀同佢親朋戚友

呢d法官拉去打耙

推到紅官仆街死

正狗閪

佢老母轉區院審丫臭閪，咪可提高刑罰囉

佢老母臭閪一定比狗屌得多，生著咁嘅狗閪

呢排佢坐小販傳票/違反交通條例庭,點知呢單撞中佢呢個庭審

push

相由心生

又係隻野雞

司法迫害

又係依個八婆

屌你老母又係吳重儀

我唔知我睇唔到

咁亂拋垃圾咪逐gram計 cls

cls ! 一定要在制栽名單內

屌你老母死臭閪幫689含撚都唔配

我相信因果

仆街！狗官

光復完就到佢坐，慢慢還

我就唔係幾信有上開網既, 無人識吳重儀
我亦唔相信無黃絲識呢D人
講左成年, 都無人識佢咁款
都幾搞笑
睇怕佢出街都不知幾容光煥發

利申: 唐英年個女係我公司做緊添啦屌你 OFFICE大把人知

俾狗打完
仲要俾人屈打狗
仲要俾人屈有精神病
老師手足

寫信啦喂，有立場，屌佢老母

撚樣

呢單都係傳票嘅,用市政條例charge.

呢d 撚樣都可以做法官
足以證明香港法治已死

屌佢老母

yep 賣樓街招周街都係

係無呀

快撚d
推出AI 法官啦屌
Ai法官比呢d人面獸心法官緊有人性

燒

泛民陣營從來都冇人夠膽提出制裁紅官
但偏偏呢班係打壓手足最勁嘅畜生之一

你真係計佢一百萬都冇用，冇錢大晒，吹呀？為啖氣？窮鬼都冇嘢好輸

證物充公包括電話??

制裁呢啲閪官啦

逐粒原子計好唔好？
on柒鳩

法治社會

黑警+狗官+太監=曱甴集團

On9
貼22張告22次得唔得？

下次揾洗廁所判啦

正臭閪官黎呢個

正一冚家鏟

紅官

其實我唔明有咩要驚 佢真係愛國愛黨洗驚美國制裁?

依啲真係冚家產來

呢條臭閪𨳒佢老母

又係依條賤種狗官

diu 你

收皮啦屌你老母問幾時死關報應咩事？我問你幾時冚家剷又代表想天收你呀？岸鳩西

呢隻臭閪係咪死全家
點解無人搵仔

知唔知大愛撚咩意思

國務院好快有篤灰熱線

仆街啦吳重儀

屌八婆

有呢啲案例，其他人貼街招會罰到仆街
野雞官果然無錯

粉嶺

呢d紅官狗都不如

黃藍法裁判官根本互鬥緊

制裁還有黨，除非支爆啦

肯定唔係大學生，係既話又俾機會

駐港美領館會唔會有職員有紀錄司法界傑出人物嘅偉論, 佢地有"司法獨立"嘅皮罩住，做咩都好 國際都無提及嘅。。。。。。

[內附懶人包]一鍵投訴紅官香淑嫻

仆街官 等天收

恐嚇？

老是常出現

陳慧雯，蘇文隆，杜志浩

幫佢send Cv等佢用下昆倫銀行

成班都垃圾嚟

屌那星狗官
擺到明有個人偏見啦

黑官

佢覺得自己好可愛

痴9線
條街大把街招

又係呢條死臭閪

臭閪紅官

斬人都可以高尚情操，
支那法官都可能講唔出口

垃圾

其他法庭啲官咪一鳩樣

我屌佢呀

裁判官吳重儀向控方查詢有關傳票控罪的最高罰則，在獲悉最高可判罰一萬元後，向兩人表示「依家話你兩個貼22張海報，每張罰千五都三萬三」，並謂「計你哋每人一半都一萬六千五百」，更多次問二人：「呢度最多罰一萬，咁點計呀？」

吳官又問控方：「22張海報咩內容？」控方隨即在庭上讀出：「721唔見人，831打死人，10月1槍殺人，黑警係走狗，藍絲唔知醜。」吳官最終判罰傳票控罪的最高罰款，即每人罰款一萬元。

咁七警案應該逐腳計啦

又多一個入冊

說個笑話： 法治

支那雞落地獄啦
鬼唔望你出街比車撞

一聽到佢個名 得啦 唔使審

呢條撚樣真係

真係唔知仲可以講啲咩屌你老母落地獄啦狗官

佢判最高刑罰嗰陣解釋點解「本案案情嚴重乜乜乜所以判最高刑罰」都費撚事
反正都冇人追究到

俾港共發現你判唔夠就真係俾人追究啦

如果咁你都信既話咪仲撚好笑過笑話

搵唔到仔咩

食環真係多得你唔少，之後1823投訴個個拎呢單嚟屌你唔做嘢

明確顯示條臭閪判案有政治考慮
推到美帝制裁

其實有好多吉舖，文宣貼吉舖好過啦

最高刑罰Maximum imprisonments唔可以亂用的，上訴可以減返，但麻煩D姐

周圍街招又唔罰
完全雙重標準
食屎啦紅官

7 張已經過萬啦，使撚計咩？

有冇人眾籌幫佢地

攪社工係蘇文隆個仆街，吳重儀係三個黑警口供不一代表無夾口供做鳩個老師果個。不過佢兩個咁夾，9成又鳩判。

：美國制裁？驚閪

原來一萬咋？屌你老母我即刻貼返幾百張先

之前又吹到刑毀咁嚇撚死人咩
原來先罰得一皮野

粉嶺裁判法院特別多呢啲死藍官

佢哋立場偏頗到咁，之後比佢哋審嗰啲情況真係好唔樂觀，唉

除咗投訴仲可以做啲咩

所以都唔知上面嘈嘜鳩

又係呢條八婆

我封投訴吳重儀嘅信到而家都未有回復

睇嚟呢隻八婆真係真心舐共

貼7張回本

三份一係講刑期 (custodian sentence)

人間失蹤

無後果 吹咩

法庭文員讀野雞再做官
無料又專幫政府

罰左錢
手足有無案底

交名

海報內容全部都係事實
由控方講出黎真係諷刺

大把人即刻出嚟貼o

又係呢條臭雞
屌

死八婆

呢條撚屌幾時死

第一條咁簡單嘅數都要用計數機
法官喎

狗閪

吳殯儀仆街死啦狗官

紅官依個真係大bug黎
香港重光後一定要fix

香港淪落到有野雞法官

個狗官一定係民建聯

不如22張續張計一萬，一人22萬吖？屌你老母

呢個臭閪師奶藍撚閪官真係要制裁

貼入佢個臭閪到，俾返1500蚊張我